★有冇發覺大部份企業通常只有3、40年壽命，跟住只有倒閉宿命

得極少部份可以生存

所以 買股票/創業都係on9行為

（參考重播 30年前電視劇 片末一堆鳴謝公司List就知）

創業一刻=步向終點（倒閉）

你係咪輸錢輸到傻撚左呀？

Business Cycle
要轉型或者做唔同瓣數先長命啲

富不過3代

長揸必敗

但個創辦人通常都已經衣枕無憂

Hk no it

X2

外國好多100年以上，睇你咩Industry ，一係轉型一係Diversify 生存落去

d 人通常問一間十幾年前公司狀況，第一句就係執左未？

可知 執笠 是common sense

可能改咗名掛

你以前夠叫腦魔

買股票算唔算被動支出

係呀魚蛋檔

分身公c

Business same

microsoft?

做得掂既都俾人收購

貓哥呢期做slave做成點

所以一定買指數
指數每年檢討踢走d唔得既股票

你講緊唔係全部公司，只係單一行業入面既公司

其實有冇3，40年 你企業要跟到時代轉變 Amzn 由出名賣書，到搞Kindle，網店，再搞埋cloud 如果佢剩係做線上賣書就仆得街... 再睇下Toys，kodak...唔變就等收皮

要識得跟時代變囉，姐係kodak依啲唔識變通咪比人淘汰，不過識變通都可以長做長有，General Electric咪由dow jones成立嗰日開始去到依家都係成份股囉

絕大部分生意同人一樣都有生老命死
所以以為股票可以長揸既真係好傻